\section{Sprache und Umgebung}
	
	\subsection{Wiederverwendbare Klassen und offene Schnittstellen}
	Die Eingaben werden von einer Klasse eingelesen, die von der abstrakten Klasse Eingabe erbt. Man kann beliebige Eingabequellen in die Datenstruktur einlesen mit eigenen Implementierungen, welche dann ebenfalls von der abstrakten Klasse erben müssen und die Methode einlesen implementieren - dabei sollte bei der Implementierung eines neuen Konstruktors darauf geachtet werden, dass der Oberkonstruktor mit super() aufgerufen wird.
	
	Die Ausgaben sind, ähnlich wie die Eingaben, generisch umgesetzt worden mithilfe einer abstrakten Klasse Ausgabe. Dieses muss implementiert werden mit der Methode ausgeben, damit kann man die Datenstruktur mit dem Ergebnis in beliebiger Form ausgeben respektive speichern.
	
	\subsection{Exceptions}
	Auf die Implementierung eigener Exceptions bishin zur Programmierung unter dem Designprinzip des exception-driven programming wurde verzichtet, da die Fehlerfälle sich im Wesentlichen auf eine fehlerhafte Eingabe vom Nutzer beschränken und diese somit nur fordern, dass das Programm seine Ausführung beendet und dem Nutzer eine sinnvolle Ausgabe in der Konsole über die Fehlersituation gibt. Dazu werden jeweils IllegalArgumentExceptions geworfen und in der hauptRoutine der Kennwertberechnung verwendet.